\chapter{Evaluation}
\begin{flushright}{\slshape    
 	The greatest glory in living lies not in never falling, but in rising every
	time we fall.} \\ \medskip --- Nelson Mandela \cite{yourstory}
\end{flushright}   

Der Test einer Anwendung ist einer der wichtigsten Vorgänge bei der Entwicklung
einer Software überhaupt. Nur durch sorgfältiges Testen kann die korrekte
Funktionsweise sichergestellt werden. Das \PACKAGINGTOOLKIT wurde in
verschiedenen Testphasen mit unterschiedlichen Frameworks getestet. Getestet
wurde beginnend mit den
Units als kleinste Einheit der Anwendung. Die Unit-Tests liefen parallel zur
Entwicklung. Die grafische Benutzeroberfläche konnte \NOT automatisch getestet
werden, sondern wurde unterstützt durch Test-Konzepte manuell getestet. Die letzte
durchgeführte Testphase war ein Integrationstest, bei welchem das Zusammenspiel
der drei großen Komponenten des \PACKAGINGTOOLKIT getestet wurde.

\input{Chapters/evaluation/walkthrough}
%\input{Chapters/evaluation/unittests}
\input{Chapters/evaluation/clienttest}
%\input{Chapters/evaluation/databasetest}
\input{Chapters/evaluation/integrationstest}